
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{geometry} % see geometry.pdf on how to lay out the page. There's lots.
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \geometry{landscape} % rotated page geometry

% See the ``Article customise'' template for come common customisations

\title{Minuta de la 3ra reunión}
\author{Sworkware Consulting - Designing Sales}
\date{Viernes 25 de Agosto de 2017} % delete this line to display the current date

%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Datos de la reunión}
\begin{description}
	\item[Objetivo:] Definir los 20 casos de uso que se abarcarán en el proyecto de Ing. de Software.
	\item[Lugar:] En las mesas afuera de la biblioteca.
	\item[Fecha:] Viernes 25 de Agosto de 2017
	\item[Hora de inicio:] 6:02 p.m
	\item[hora de término:] 6:25 p.m
\end{description}

\section{Desarrollo de la reunión}

\subsection{Orden del día:}
\begin{enumerate}
 	\item Aprobación de la orden del día
	\item Definición de los 20 casos de uso.
	\item Aprobación de los casos de uso
	\item Asuntos generales
\end{enumerate}

\subsection{Desarrollo:}
\begin{enumerate}
 	\item Se aprobó la orden del día.
	\item Se acordaron los dos actores: Administrador y Usuario.
	\item Se eligieron solo 18 casos de uso conforme su importancia y su dependencia.
	\item Los casos de uso son:
	\begin{itemize}
		\item  CU1 Login
		\item CU2 Alta de usuario
 		\item  CU3 Añadir componente
		\item CU4 Eliminar componente
 		\item  CU5 Editar componente
 		\item  CU6 Calificar usuario
		\item CU7 Consultar componentes
		\item CU8 Buscar componentes
		\item CU9 Ver perfil de usuario
		\item CU10 Modificar perfil de usuario
		\item CU11 Bloquear perfil de usuario
		\item CU12 Eliminar perfil de usuario
		\item CU13 Añadir comentario a componente
		\item CU14 Editar comentario a componente
		\item CU15 Eliminar comentario a componente
		\item CU16 Verificar estado de un componente
		\item CU17 Cambiar contraseña
		\item CU18 Confirmar perfil
	\end{itemize}
 	\item En asuntos generales se definieron los encargados de redactar cada caso de uso:
	\begin{itemize}
		\item  CU1, CU2, CU3 y CU4 los describirá Elizalde.
		\item CU5, CU6, CU7 y CU8 los describirá Gabriela
 		\item  CU9, CU10, CU11 y CU12 los describirá Ángel
		\item CU13, CU14 y CU15 los describirá Roberto
 		\item  CU16, CU17 y CU18 los describirá Diana.
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\section{Acuerdos}
	Se acordó que la reunión para la revisión de los casos de uso y del documento será el día Lunes 28 de Agosto de 2017 a las 6:00 p.m en las mesas de la biblioteca. \\
	
	Se acordó que Gabriela Moreno González hará las secciones 1 y 2 del Proyecto Ejecutivo. \\
	
	Se acordó que todos los integrantes traerán sus casos de uso definidos. \\
\section{Lista de asistencia}
\begin{enumerate}
 	 \item  Gabriela Moreno González
	 \item  Ángel Ferreira Osorno
	 \item  Diana Laura Mejía Mendoza
	 \item  Roberto Mendoza Saavedra
	 \item Luis Ángel Corona.
\end{enumerate}
\end{document}
