
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{geometry} % see geometry.pdf on how to lay out the page. There's lots.
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \geometry{landscape} % rotated page geometry

% See the ``Article customise'' template for come common customisations

\title{Minuta de la 1ra reunión de definición del alcance}
\author{Sworkware Consulting - Designing Sales}
\date{Martes 22 de Agosto de 2017} % delete this line to display the current date

%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Datos de la reunión}
\begin{description}
	\item[Objetivo:] Definir los puntos que se abarcará en el proyecto de Ing. de Software.
	\item[Lugar:] Salón 2006
	\item[Fecha:] Martes 22 de Agosto de 2017
	\item[Hora de inicio:] 6:05 p.m
	\item[hora de término:] 6:43 p.m
\end{description}

\section{Desarrollo de la reunión}

\subsection{Orden del día:}
\begin{enumerate}
 	\item Aprobación de la orden del día
	\item Definición del nombre del equipo
	\item Aprobación del nombre del equipo
	\item Definición del alcance del proyecto
	\item Aprobación del alcance
	\item Asuntos generales
\end{enumerate}

\subsection{Desarrollo:}
\begin{enumerate}
 	\item Se aprobó la orden del día.
	\item La elección del nombre se realizó entre los 4 asistentes, determinando que el nombre a emplear será: Sworkware Consulting - Designing Sales
	\item Durante la definición del alcance se acordó que la página web hará lo siguiente:
	\begin{itemize}
		\item  Poseerá un repositorio de material electrónico
		\item Se tendrá la creación de perfiles
 		\item  Se tendrán los links a las redes sociales de los que hayan creado un perfil
		\item Los componentes se pueden donar o vender
 		\item  Los componentes tendrán la siguiente información: nombre, cantidad, link a la datasheet y si se va a donar o a vender
 		\item  Se podrán calificar los perfiles de los usuarios
	\end{itemize}
 	\item En asuntos generales se definió la plataforma para administrar el desarrollo del proyecto: GitHub.
\end{enumerate}
\section{Acuerdos}
	Se acordó que la reunión para la revisión de la presentación del proyecto será el día Miércoles 23 de Agosto de 2017 a las 6:00 p.m en las astas. \\
	
	Se acordó que Gabriela Moreno González hará la presentación a usarse. \\
	
	Se acordó que todos los integrantes enviarán su perfil de GitHub. \\
	
	Se acordó que todos los integrantes que desconozcan el uso de GitHub leerán el 'Hello-world' para iniciarse en la plataforma. 
\section{Lista de asistencia}
\begin{enumerate}
 	 \item  Gabriela Moreno González
	 \item  Ángel Ferreira Osorno
	 \item  Diana Laura Mejía Mendoza
	 \item  Roberto Mendoza Saavedra
\end{enumerate}
\end{document}
